[非割蓆]希望各位手足唔好裝修無障礙設施

之前都有巴打開過類似嘅post
傳送門：
小小請求，非割蓆，拆鐵可唔可以唔好拆升降機

手足可唔可以唔好搞Lift...

又話罷鐵，仲搭黨鐵？搭巴士啦
大家要罷鐵都仲有好多選擇（巴士、小巴）
但輪椅人士交通工具選擇真係有限
無疑黨鐵真係最方便
我自己嚟講，因為常去嘅站架𨋢被裝修咗
呢排已經轉咗搭巴士
我自己算好彩附近有呢條巴士線
但好多時啲地方未必可以一程巴士去到，甚至要轉小巴

同埋巴士大部分都只可以上一架輪椅
如果車上已經有一架，又要等下班車
（經醫院嗰啲巴士線真係會好多輪椅搭）
而且要司機較低車身，再落車放低塊地台
巴士司機有幾chur大家都知
幫一幫輪椅客上落可能自己就少咗時間休息
所以有時啲司機態度可能冇咁好
我哋自己都會有hard feeling
而搭黨鐵唔少輪椅都可以自己上落車
相對上係方便好多

而且有時唔只係裝修黨鐵𨋢
仲有政府嘅𨋢（例如天橋嗰啲）
去到嗰啲位先發現冇𨋢搭真係企（坐）咗喺到
又要唔知點行/行幾耐先去到目的地

又話攬炒？少少犧牲都做唔到？
攬炒係炒哂全世界
但𨋢冇得用，就淨係得行動不便人士/銀髮族/（推bb車嘅人）受影響
而且黨鐵係大條道理唔整返好佢住
因為可能整完好快又爛
而一向如果啲站整𨋢，佢哋會安排車你去下一個站
但而家又係大條道理乜安排都冇
平時整𨋢，就算冇安排車，最多自己行去下一個站
但而家好多係連續幾個站都冇𨋢搭
而且有部分人可能未必咁理智認清問題根源
可能會覺得示威者阻住佢
失去部分中立/淺黃嘅支持（情況有啲似塞鐵）

呢啲時勢行動不便就唔好岀咁多街啦
其實好多行動不便嘅朋友/銀髮族都要定期去覆診
唔少都要返工返學
唔係話唔岀就唔岀咁簡單
甚至有啲會去遊行發夢，係同路人
（銀髮族幾落力大家都見到）

黨鐵都閂站㗎啦，有冇𨋢仲有乜分別？
黨鐵而家除咗有行動會閂站同夜晚早咗閂
其餘時間，包括上述好多人要岀街嘅覆診同返放工時間
大部分都係有開的

係同路人的話，連登巴絲夾錢俾佢哋搭的士又點話
好多謝一眾巴絲咁有心
但其實即使的士都唔夠鐵方便
唔係錢嘅問題，係上落車唔方便
甚至有啲用電動輪椅嘅朋友係過唔到凳的
除非係星群的士嗰種
但真係比較貴
返工返學日日咁搭都唔係好實際
同路人的話一嚟唔好意思收大家錢
二嚟都希望啲錢幫返有需要嘅義士

復康巴呢？
復康巴都係要預約
而且要提早好多book的（以月計）

當初入立法會
手足們都會保護文物，唔會無差別破壞
因為大家都唔係暴徒，會保持理智
我希望大家都可以考慮吓我呢個post講嘅嘢
但我重申一次，呢個絕對唔係割蓆post
就算𨋢爛哂都唔會割
會清楚記得係邊個搞到而家咁嘅局面

自推一下

推

真係好無說服力

革命始終都係個口號

有次發夢見到有個人好鬼鼠咁用一支好似螺絲批ge野啪一下就爆左行人隧道電梯玻璃 身形都幾大隻
完事好快咁走左去無跟大隊行無gear

大部分手足會幾個人一組同埋會叫落雨開傘
上述呢單好有機會係狗做

如果大家見到有手足/有可疑人士想裝修無障礙設施真係要停一停佢
啲輪椅人士真係好唔方便

上次影到有便衣警係已清場既地鐵站
邊個搞事都未知

well said

有時未必係巴打做嘅

我都明輪椅係幾唔方便，特別係香港啲街又窄、路人又唔太友善、無障礙設施又少